{
    "category_full_form": "Программист_Мобильный разработчик_Android_Android разработка",
    "category_human_form": "Мобильный разработчик_Android",
    "category_filename_form": "программист_мобильный-разработчик_android_android-разработка",
    "questions": [
        {
            "question": "Что такое ANR в Android? Какие меры можно принять, чтобы избежать ANR?",
            "right_answer": "ANR (Application is Not Responding) - это диалоговое окно, которое появляется, когда приложение не отвечает. Этот диалог ANR отображается, когда основной поток в приложении не реагирует в течение длительного времени при определенных условиях. Меры по предотвращению ANR включают выполнение длительных операций с базой данных или сетью в отдельных потоках и использование IntentService для приложений с интенсивными фоновыми задачами."
        },
        {
            "question": "Что такое портативная точка доступа Wi-Fi?",
            "right_answer": "Портативная точка доступа Wi-Fi позволяет вам делиться своим мобильным интернет-соединением с другими беспроводными устройствами. Например, используя свой Android-телефон в качестве точки доступа Wi-Fi, вы можете подключить свой ноутбук к интернету через эту точку доступа"
        },
        {
            "question": "Что такое интент?",
            "right_answer": "Интент - это объект сообщения, который используется для запроса действия от других компонентов приложения. Его также можно использовать для запуска активности, отправки SMS, отправки электронной почты, отображения веб-страницы и т. д. "
        },
        {
            "question": "Что такое адаптер в Android?",
            "right_answer": "Адаптер в Android действует как мост между AdapterView и базовыми данными для этого представления. Адаптер содержит данные и отправляет их в представление адаптера, представление может взять данные из представления адаптера и показать данные на различных представлениях, таких как спиннер, список, сетка и т. д."
        },
        {
            "question": "Какая база данных используется в Android? В чем отличие от клиент-серверных систем управления базами данных?",
            "right_answer": "SQLite - это открытая реляционная база данных, используемая в Android. Движок SQLite является безсерверным, транзакционным и самодостаточным. В отличие от клиент-серверного взаимодействия большинства систем управления базами данных, движок SQLite тесно связан с приложением. Библиотека может быть вызвана динамически и использовать простые вызовы функций, что снижает задержку при доступе к базе данных."
        },
        {
            "question": "Что такое Android Debug Bridge (ADB)?",
            "right_answer": "Android Debug Bridge - это инструмент командной строки, используемый для разрешения и управления общением с экземпляром эмулятора. Он дает разработчикам возможность выполнять удаленные команды оболочки для запуска приложений на эмуляторе."
        },
        {
            "question": "Что такое контекст?",
            "right_answer": "Контекст в Android - это контекст текущего состояния приложения или объекта. Контекст поставляется с услугами, такими как доступ к базам данных и настройкам, разрешение ресурсов и многое другое. Существует два типа контекста: контекст активности и контекст приложения."
        },
        {
            "question": "В чем разница между сервисом и приемником широковещательных сообщений в Android?",
            "right_answer": "Сервис и приемник широковещательных сообщений - это компоненты в операционной системе Android, которые выполняют фоновые задачи, но отличаются по своим функциям и способу использования."
        },
        {
            "question": "Какова цель LayoutInflater в Android и как он используется?",
            "right_answer": "LayoutInflater в Android создает иерархию представлений из файла макета XML. Он инстанциирует ресурсы макета XML и возвращает полученную иерархию представлений. LayoutInflater помогает разработчикам создавать пользовательские интерфейсы, загружая ресурсы макета XML и создавая соответствующие объекты представлений."
        },
        {
            "question": "Что такое AAPT?",
            "right_answer": "AAPT расшифровывается как Android Asset Packaging Tool. Это инструмент сборки, который дает разработчикам возможность просматривать, создавать и обновлять ZIP-совместимые архивы (zip, jar и apk). Он анализирует, индексирует и компилирует ресурсы в бинарный формат, оптимизированный для платформы Android."
        },
        {
            "question": "Что такое поставщик контента? Как он реализован?",
            "right_answer": "Поставщик контента является одним из основных строительных блоков приложений Android, который управляет доступом к центральному репозиторию данных. Он действует как стандартный интерфейс, который соединяет данные в одном процессе с кодом, выполняющимся в другом процессе. Таким образом, его можно использовать для обмена данными между различными приложениями. Он отвечает за инкапсуляцию данных и предоставляет механизмы для определения безопасности данных. Он реализуется как подкласс класса ContentProvider и должен реализовать набор API, который позволит другим приложениям выполнять транзакции."
        },
        {
            "question": "Что такое DDMS и AIDL?",
            "right_answer": "DDMS расшифровывается как Dalvik Debug Monitor Server. Это инструмент, предоставляемый Android SDK, который позволяет разработчикам отслеживать и отлаживать приложения Android, работающие на эмуляторах или подключенных устройствах. DDMS предоставляет графический интерфейс, который позволяет использовать различные функции отладки, такие как отслеживание состояния устройства и эмулятора, изучение информации о процессах и потоках, проверка сообщений logcat, создание скриншотов и профилирование производительности. AIDL расшифровывается как Android Interface Definition Language. Это язык, используемый в Android для определения интерфейса для межпроцессного взаимодействия (IPC) между различными компонентами приложения или между различными приложениями. AIDL позволяет разработчикам определять методы, которые могут быть удаленно вызваны другими компонентами или приложениями, обеспечивая коммуникацию и обмен данных через границы процессов. Он часто используется в ситуациях, когда компоненты должны взаимодействовать через границы различных приложений, например, при использовании служб или реализации клиент-серверных архитектур в Android. В заключение, DDMS - это инструмент отладки, используемый для отслеживания и отладки приложений Android, а AIDL - это язык, используемый для определения интерфейсов для межпроцессного взаимодействия в Android. Оба играют важную роль в разработке и отладке приложений Android."
        },
        {
            "question": "Какие диалоговые окна поддерживаются на Android?",
            "right_answer": "Android предоставляет несколько типов диалоговых окон, которые можно использовать для взаимодействия с пользователями и отображения важной информации."
        },
        {
            "question": "Что такое активность?",
            "right_answer": "Активность в Java - это один экран, который представляет собой графический пользовательский интерфейс (GUI), с помощью которого пользователи могут взаимодействовать, чтобы сделать что-то, например, набрать номер телефона, просмотреть электронную почту и т. д."
        },
        {
            "question": "Для чего используется Bundle в Android?",
            "right_answer": "Bundles используются для передачи необходимых данных между различными активностями Android. Они похожи на HashMap, которые могут принимать простые типы данных."
        }
    ]
}